四川千人爭掘「太和玉」 專家指是鋪路石頭

四川西昌日前流傳幾段「太和玉」影片，令當地太和鎮小麻柳村一個棄土場聚集近千人「尋寶」。可惜翌日（31日）便有玉石專家指出所謂「太和玉」，只是用作鋪路的石英石。

據報道，最初發現石頭的是當地村民廖定清，及後請玉石愛好者鑑定，認為是一種前所未見的寶玉，更命名為「太和玉」。事件傳開後吸引過千民眾前來尋寶。

西昌市國土資源局翌日發通告，指該處為棄土場區域，存在地質災害隱患，禁止民眾採挖，且未探明有玉石等重要礦產資源，呼籲民眾理性看待，勿信傳謠。而涼山州觀賞石寶玉石協會會長、國家觀賞石一級鑒評師熊峻松更「太和玉」是笑話，不過是大量石英石夾雜普通鵝卵石，價值僅限於鋪路用途。

專家指出「太和玉」只是鋪路用的石英石夾雜鵝卵石。 網圖

專家指出「太和玉」只是鋪路用的石英石夾雜鵝卵石。 網圖

想玩鳩班支那人真係好易

諗起當年玉靈芝

成班文盲

上層仲有班奸官貪官
呢個國家無得救

食香港人屎可以防癌

習近平見到咁樣，就決定嚴刑治國

個個香港人都可以靠賣屎 上樓

食屎啦專家.jpg

你唔畀小學雞自細睇+見得多見皇帝後宮三千又一言九鼎好威威咁到自己大咗就寧願犯衆憎都要做埋一份

香港帶上去賣有無得諗